Theme	element Type	Description
line	element_line	all line elements
rect	element_rect	all rectangluar elements
text	element_text	all text elements
title	element_text	all title elements: plot, axes, legends
axis.title	element_text	label of axes
axis.title.x	element_text	x axis label
axis.title.y	element_text	y axis label
axis.text	element_text	tick labels along axes
axis.text.x	element_text	x axis tick labels
axis.text.y	element_text	y axis tick labels
axis.ticks	element_line	tick marks along axes
axis.ticks.x	element_line	x axis tick marks
axis.ticks.y	element_line	y axis tick marks
axis.ticks.length	unit	length of tick marks
axis.ticks.margin	unit	space between tick mark and tick label
axis.line	element_line	lines along axes
axis.line.x	element_line	line along x axis
axis.line.y	element_line	line along y axis
legend.background	element_rect	background of legend
legend.margin	unit	extra space added around legend
legend.key	element_rect	background underneath legend keys
legend.key.size	unit	size of legend keys
legend.key.height	unit	key background height
legend.key.width	unit	key background width
legend.text	element_text	legend item labels
legend.text.align		alignment of legend labels(number from 0 left to 1 right)
legend.title	element_text	title of legend
legend.title.align		alignment of legend title
legend.position		the position of legends.(left, "right", "bottom", "top", or two-element numeric vector)
legend.direction		layout of items in legends(horizontal or "vertical")
legend.justification		anchor point for positioning legend inside plot(center or two-element numeric vector)
legend.box		arrangement of multiple legends(horizontal or "vertical")
legend.box.just		justification of each legend within the overall bounding box, when there are multiple legends(unit with the sizes of the top, right, bottom, and left margins)
panel.background	element_rect	background of plotting area, drawn underneath plot
panel.border	element_rect	border around plotting area, drawn on top of plot so that it covers tick marks and grid lines. This should be used with fill=NA
panel.margin	unit	margin around facet panels
panel.grid	element_line	grid lines
panel.grid.major	element_line	major grid lines
panel.grid.minor	element_line	minor grid lines
panel.grid.major.x	element_line	vertical major grid lines
panel.grid.major.y	element_line	horizontal major grid lines
panel.grid.minor.x	element_line	vertical minor grid lines
panel.grid.minor.y	element_line	horizontal minor grid lines
plot.background	element_rect	background of the entire plot
plot.title	element_text	plot title
plot.margin		margin around entire plot(unit with the sizes of the top, right, bottom, and left margins)
strip.background	element_rect	background of facet labels
strip.text	element_text	facet labels
strip.text.x	element_text	facet labels along horizontal direction
strip.text.y	element_text	facet labels along vertical direction